---
title: Jaro ve zkratce
date: 2021-05-30T20:33:30.180Z
category: muzi
image: /public/images/uploads/logo.png
---
Protože už k nám dorazila realita fotbalových zápasů, a také proto, že srážka s realitou byla krutá, projdeme si zbytek fiktivního přeboru letem světem, abychom si každý týden zbytečně nehonili triko. O naší domácí výhře nad [Dlouhou Loučkou](<https://sokolmorasice.cz/%C4%8Dl%C3%A1nky/2017-2018/dlouh%C3%A1-lou%C4%8Dka-vs-mora%C5%A1ice>) ve 20.kole měl rozhodnout stárnoucí, ale věčně zelený matador Josef Kopecký. Ve 21. kole jsme zavítali do Mladějova a měl to být tuhý boj jako [minule](https://sokolmorasice.cz/%C4%8Dl%C3%A1nky/2019-2020/muzi-09-mladejov-vs-morasice). Sice o tom v článku není zmínka, ale většina z nás si pamatuje, že Vít naskočivší do druhé půle předvedl, jak se bojuje o základ a vydatnou měrou a asistencí přispěl k obratu, který v poslední minutě dokonal Nádvorník. Ve 22.kole jsme měli hostit Boršov. Ten u nás nehrál přes dvacet let a na tehdejší dva góly Kopeckého měli o generaci později navázat proti slabšímu soupeři svými premiérovými góly Tobiášek a Vejrych. Ve 23.kole měl zase v Radiměři dostat šanci [Hubáček](https://drive.google.com/drive/folders/1jT_bcRuLmPlA_dp3_W9vCUc8k2xPWZkQ) a připomenout nám, že dokáže zastat [beka](https://sokolmorasice.cz/%C4%8Dl%C3%A1nky/2019-2020/muzi-06-radimer-vs-morasice), pomoci ubránit nulu i vydržet celý zápas. 24. kolo mělo přinést souboj jara, ve kterém jsme měli stále se nás ještě držící Jevíčko sfouknout jako svíčku. [Výsledkově](https://sokolmorasice.cz/%C4%8Dl%C3%A1nky/2016-2017/mora%C5%A1ice-vs-jev%C3%AD%C4%8Dko). Matematické stvrzení postupu v dalším pro nás mělo být v Linharticích snadná práce, ale na tamějším plácku je to z naší strany vždycky ofenzivně strašná bída a trn z paty by nám vytrhl leda D. Štancl, který má na tohoto soupeře [střelecky](https://sokolmorasice.cz/%C4%8Dl%C3%A1nky/2015-2016/mora%C5%A1ice-vs-linhartice) spadeno. Před posledním kolem bychom si odskočili třeba do Pomezí na finále poháru, kam se postupem přes Jaroměřice katapultoval Opatov. A staly by se věci, které si většina z nás pamatuje. Soupeř [vedl](https://sokolmorasice.cz/%C4%8Dl%C3%A1nky/2017-2018/mora%C5%A1ice_opatov_pohar), ale naštěstí za nás střílel [M. Kopecký](https://sokolmorasice.cz/%C4%8Dl%C3%A1nky/2020-2021/muzi-01-opatov-vs-morasice) a vítězství jsme si vybojovali až ve sladkém penaltovém [rozstřelu](https://sokolmorasice.cz/%C4%8Dl%C3%A1nky/2015-2016/morasicexopatov_finale_poharu). A na závěr, když už o nic nešlo, jsme si smlsli na [Bortelu](https://sokolmorasice.cz/%C4%8Dl%C3%A1nky/2015-2016/mora%C5%A1ice-vs-borov%C3%A1-telec%C3%AD). Tak takové to třeba mohlo být.